# HighSky

## Формулировка задания

#### Описание задачи
Авиакомпания "Высокое небо" владеет парком из четырех авиалайнеров Boeing 747-400 и одного Airbus A380-800.
Самолеты компании совершают перелеты между тремя городами -  Москва, Санкт-Петербург, Симферополь - по следующим маршрутам:
* М1 - Москва (Шереметьево) - Санкт Петербург (Пулково) и обратно (два раза в день);
* М2 Москва (Внуково) - Симферополь и обратно (раз в день);
* М3 Санкт-Петербург (Пулково) - Москва (Домодедово) - Симферополь и обратно (раз в неделю по субботам (в Симферополь) и обратно (в Санкт-Петербург) по воскресеньям).

#### Постановка задачи
Необходимо разработать систему отчетности, которая бы предоставила следующую информацию:
количество посадок каждого конкретного самолета в выбранном аэропорту.

#### Требования к архитектуре и использованию технологий.
Отчет должен быть доступен через браузер (web-приложение). Клиентская часть взаимодействует с сервером приложений по протоколу REST/HTTP. Данные получаются через вызов хранимой процедуры (функции) на уровне БД.

## Особенности реализации

Т.к. в задании указано, что небходимо реализовывать с помощью хранимых процедур на Postgres,
для хранения расписания вылетов используется hstore (`CREATE EXTENSION hstore`).

Расписание вылетов хранятся в формате MON=>2,TUE=>2, где MON/TUE-день недели, 2-кол-во вылетов за день.
Если убрать требование вызова хранимой процедуры, а данные формировать на уровне приложения, то структура hstore была бы
развернута на 7 колонок MON-SUN типа INT. 

#### Структура таблиц

#### Создание БД

```postgresplsql
-- psql -U postgres
create database highsky;
grant all privileges on database highsky to test;
-- psql -U postgres highsky
create extension hstore;
```
